\section{Piosenka o otwartych drzwiach}

Gdy zamieć wyje niczym wilk,    \chords{Am E7 Am}
gdy w nocy mróz uderza,         \chords{A7 Dm}
nie zamykajcie, proszę, drzwi,  \chords{Dm Am}
otwórzcie je na ścieżaj...      \chords{E7 Am}
\\
I kiedy przyjdzie w drogę iść,\\
a drogi - nie przetarte,\\
wychodząc nie ryglujcie drzwi,\\
zostawcie je otwarte.\\
\\
Niech inni myślą: cud się stał,\\
A to nie cud bynajmniej!\\
Od żaru serca sosny żar niech\\
w piecu raz się zajmie...\\
\\
I niechaj ciepło w ścianach tkwi,\\
niech noc się wyda krótka...\\
Nie warte funta kłaków drzwi,\\
marnego grosza - kłódka. \\
